[
    {
        "title": "Justine Bougerol dans l\u2019exposition Chaosmos au MAIF Social Club \u00e0 Paris",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "15:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/justine-bougerol-dans-l-exposition-chaosmos-au-maif-social-club-a-paris"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Nous n\u2019\u00e9tions pas cens\u00e9es \u00eatre talentueuses\u00a0\u00bb Une carte blanche de Chlo\u00e9 Delaume",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/nous-n-etions-pas-censees-etre-talentueuses-une-carte-blanche-de-chloe-delaume"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rences Pirates & Ren\u00e9gat.e.s. Utopies & Cosmologies \u00e0 l\u2019\u00c8re Liquide #Symbiosium2",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/conferences-pirates-renegat-e-s-utopies-cosmologies-a-l-ere-liquide-symbiosium2"
    },
    {
        "title": "Carte blanche aux \u00e9ditons La Pierre d\u2019Alun #42e March\u00e9 de la Po\u00e9sie",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/carte-blanche-aux-editons-la-pierre-d-alun-42e-marche-de-la-poesie"
    },
    {
        "title": "MA PREMIERE CONFERENCE",
        "description": "Programme \u00e0 destination du jeune public",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/activites-spectacles/conferences/ma-premiere-conference"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rences en replay",
        "description": "VOIR ou REVOIR les conf\u00e9rences de la saison en cours et des saisons pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/ressources/conferences-en-replay"
    },
    {
        "title": "Infos Pratiques",
        "description": "Entr\u00e9e gratuite sur r\u00e9servation. \u00c0 l'auditorium de la Cit\u00e9, niveau 0, sauf indication contraire.\nR\u00e9servez votre visite",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://billetterie.cite-sciences.fr/"
    },
    {
        "title": "Accessibilit\u00e9",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Librairie boutique",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Abonnement Pass",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0La vie des formes\u00a0\u00bb : rencontre avec Emanuele Coccia et Alessandro Michele",
        "description": "A l\u2019occasion de la parution de leur ouvrage La vie des Formes. Philosophie du r\u00e9enchantement\u00a0(Flammarion, 2025), l\u2019Institut culturel italien a le plaisir d\u2019inviter le philosophe et essayiste\u00a0Emanuele Coccia\u00a0et\u00a0Alessandro Michele, directeur artistique de la maison Valentino, pour une rencontre anim\u00e9e par le journaliste Jean-Marie Durand. Depuis quand et pourquoi la mode outrepasse-t-elle le domaine de la [\u2026]",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/la-vita-delle-forme-incontro-con-emanuele-coccia-e-alessandro-michele/"
    },
    {
        "title": "Concert / Francesco Turrisi piano solo",
        "description": "Le pianiste Francesco Turrisi, l\u2019un des rares Italiens \u00e0 avoir remport\u00e9 un Grammy Award, a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d\u2019\u00ab alchimiste \u00bb et de \u00ab polyglotte musical \u00bb par la presse internationale. Northern Migrations, son dernier album pour piano solo, \u00ab d\u00e9licat, m\u00e9lancolique et fascinant \u00bb selon The Irish Times, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en Irlande, en France, [\u2026]",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/concert-francesco-turrini-piano-solo/"
    },
    {
        "title": "Concert / Schiena Dritta pour Gianmaria Testa",
        "description": "Schiena Dritta pour Gianmaria Testa est un hommage d\u2019affection et d\u2019estime sans limites pour Gianmaria Testa, grand auteur pi\u00e9montais disparu en 2016 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de cinquante-huit ans. Il n\u2019est pas exag\u00e9r\u00e9 d\u2019affirmer qu\u2019il a laiss\u00e9 un vide irr\u00e9parable, y compris en France. Le journaliste Guido Festinese, ami de Testa \u00e0 \u00e9crit des\u00a0 \u00abtableaux de vie\u00bb [\u2026]",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/13175/"
    },
    {
        "title": "Vernissage / Les \u00c9trang\u00e8res \u2013 Stefania Pennacchio",
        "description": "Les \u00c9trang\u00e8res \u2013 Stefania PennacchioExposition sous le commissariat de Jean Blanchaert Vernissage : 3 juin 2025 \u00e0 18h00Dates : du 3 juin au 20 septembre 2025Lieu : Institut culturel italien de Paris L\u2019Institut culturel italien de Paris, en collaboration avec l\u2019Association Culturelle Leuc\u00f2 Art Gallery, pr\u00e9sente l\u2019exposition\u00a0\u00ab Les \u00c9trang\u00e8res \u00bb\u00a0de l\u2019artiste\u00a0Stefania Pennacchio, sous le commissariat [\u2026]",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/vernissage-les-etrangeres-stefania-pennacchio/"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rences en replay",
        "description": "VOIR ou REVOIR les conf\u00e9rences de la saison en cours et des saisons pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "date": "01-01-1900",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/ressources/conferences-en-replay"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec le commissaire de l'exposition Bronzes Royaux d'Angkor",
        "description": "Un premier long-m\u00e9trage de Steve Chen\u00a0 qui capte avec sensibilit\u00e9 les mutations de la soci\u00e9t\u00e9 cambodgienne, entre contemplation et m\u00e9lancolie.",
        "date": "01-06-2025",
        "time": "15:30",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/guimet-chefs-doeuvre-du-musee-guimet-en-region"
    },
    {
        "title": "Morgane, entre ambigu\u00eft\u00e9 et polyvalence",
        "description": "",
        "date": "02-06-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/morgane-entre-ambiguite-et-polyvalence"
    },
    {
        "title": "L'origine des comportements symboliques",
        "description": "",
        "date": "02-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/conference/l-origine-des-comportements-symboliques"
    },
    {
        "title": "Sciences en d\u00e9fis : les orages",
        "description": "",
        "date": "03-06-2024",
        "time": "14:30",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/activites-spectacles/conferences/ma-premiere-conference#item-grid-183026"
    },
    {
        "title": "Sciences en d\u00e9fis : les coulisses des jeux vid\u00e9o",
        "description": "",
        "date": "03-06-2024",
        "time": "15:30",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/activites-spectacles/conferences/ma-premiere-conference#item-grid-183026"
    },
    {
        "title": "Vernissage / Les \u00c9trang\u00e8res \u2013 Stefania Pennacchio",
        "description": "Les \u00c9trang\u00e8res \u2013 Stefania PennacchioExposition sous le commissariat de Jean Blanchaert Vernissage : 3 juin 2025 \u00e0 18h00Dates : du 3 juin au 20 septembre 2025Lieu : Institut culturel italien de Paris L\u2019Institut culturel italien de Paris, en collaboration avec l\u2019Association Culturelle Leuc\u00f2 Art Gallery, pr\u00e9sente l\u2019exposition\u00a0\u00ab Les \u00c9trang\u00e8res \u00bb\u00a0de l\u2019artiste\u00a0Stefania Pennacchio, sous le commissariat [\u2026]",
        "date": "03-06-2025",
        "time": "18:00",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/vernissage-les-etrangeres-stefania-pennacchio/"
    },
    {
        "title": "Patrick Boucheron | Ibn Khald\u00fbn et Machiavel : vies parall\u00e8les",
        "description": "",
        "date": "03-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/patrick-boucheron-ibn-khaldun-et-machiavel-vies-paralleles"
    },
    {
        "title": "Musiques de synthe\u0300se : la French touch des anne\u0301es 1970",
        "description": "Colloque et concerts sur l'histoire du son num\u00e9rique dans diff\u00e9rentes institutions fran\u00e7aises",
        "date": "03-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Maison des Sciences de l'Homme Paris Nord",
        "link": "https://www.ircam.fr/agenda/musiques-de-synthese-la-french-touch-des-annees-1970/detail"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre : la l\u00e9gende, le mythe, l\u2019ic\u00f4ne",
        "description": "",
        "date": "03-07-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-legende-mythe-icone"
    },
    {
        "title": "Elever l\u2019eau, b\u00e2tir le paysage",
        "description": "\u00c0 l\u2019occasion des 150 ans de la construction de leur maison pas comme les autres \u2014 un ancien ch\u00e2teau d\u2019eau \u2014 Christine et Guy Boutron proposent une immersion dans l\u2019univers singulier de ces \u00e9difices techniques, souvent oubli\u00e9s mais omnipr\u00e9sents dans le paysage. Dans le cadre du cycle \"La m\u00e9moire en\u2026",
        "date": "04-06-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Contre-feu, la cr\u00e9ation musicale dans l'espace public",
        "description": "Rencontre organis\u00e9e avec le r\u00e9seau Futurs Compos\u00e9s",
        "date": "04-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "https://www.ircam.fr/agenda/contre-feu-la-creation-musicale-dans-lespace-public/detail"
    },
    {
        "title": "Comment les sites arch\u00e9ologiques sont-ils dat\u00e9s\u00a0?",
        "description": "",
        "date": "04-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/comment-les-sites-archeologiques-sont-ils-dates"
    },
    {
        "title": "Aubane Fil\u00e9e au Festival CIRCULATION(S)_Paris",
        "description": "",
        "date": "05-04-2025",
        "time": "12:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/aubane-filee-au-festival-circulation-s-paris"
    },
    {
        "title": "Belgomania au S\u00e9choir-Port Boinot & Le Pilori \u00e0 Niort",
        "description": "",
        "date": "05-04-2025",
        "time": "18:00",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/belgomania-focus-sur-la-photographie-emergente-de-la-federation-wallonie-bruxelles"
    },
    {
        "title": "Gaza : comment sauvegarder les sites arch\u00e9ologiques ?",
        "description": "",
        "date": "05-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/gaza-comment-sauvegarder-les-sites-archeologiques"
    },
    {
        "title": "Photographies et repr\u00e9sentations afro-br\u00e9siliennes dans les collections de la fondation Pierre Verger et de la BnF",
        "description": "",
        "date": "06-06-2025",
        "time": "14:00",
        "location": "Webinaire",
        "link": "/fr/agenda/photographies-et-representations-afro-bresiliennes-dans-les-collections-de-la-fondation"
    },
    {
        "title": "Rendez-vous aux Jardins - Voyage initiatique dans les montagnes tao\u00efstes",
        "description": "L\u2019exposition \u00ab\u00a0Bronzes royaux d\u2019Angkor, un art du divin\u00a0\u00bb racont\u00e9e par Thierry Z\u00e9phir.",
        "date": "06-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/8e-prix-emile-guimet-de-litterature-asiatique"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e th\u00e9matique\u00a0: Bronzes royaux d\u2019Angkor",
        "description": "\u00c0 l\u2019occasion de la sortie de son livre La forteresse des \u00e2mes mortes : voyage initiatique dans les montagnes tao\u00efstes (\u00e9ditions Actes Sud), le mus\u00e9e Guimet invite Sandrine Chenivesse,\u00a0\u00e9crivaine, sinologue et ethnologue.",
        "date": "07-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/hanok-restaurant"
    },
    {
        "title": "Exposition \u00ab Maria Callas. Portraits des Archives Publifoto Intesa Sanpaolo \u00bb",
        "description": "Sous le commissariat de Aldo Grasso, l\u2019exposition pr\u00e9sente une s\u00e9lection de 91 images, dont beaucoup sont in\u00e9dites ou n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es, couvrant la p\u00e9riode allant de 1954 \u00e0 1970 et privil\u00e9giant une typologie de clich\u00e9s propres \u00e0 une agence photo journalistique, qui d\u00e9peint Callas dans la vie quotidienne en dehors de la sc\u00e8ne. Les [\u2026]",
        "date": "10-04-2025",
        "time": "14:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/mostra-maria-callas-ritratti-dallarchivio-publifoto-intesa-sanpaolo/"
    },
    {
        "title": "Exposition \u00ab Maria Callas. Portraits des Archives Publifoto Intesa Sanpaolo \u00bb",
        "description": "Sous le commissariat de Aldo Grasso, l\u2019exposition pr\u00e9sente une s\u00e9lection de 91 images, dont beaucoup sont in\u00e9dites ou n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es, couvrant la p\u00e9riode allant de 1954 \u00e0 1970 et privil\u00e9giant une typologie de clich\u00e9s propres \u00e0 une agence photo journalistique, qui d\u00e9peint Callas dans la vie quotidienne en dehors de la sc\u00e8ne. Les [\u2026]",
        "date": "10-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/mostra-maria-callas-ritratti-dallarchivio-publifoto-intesa-sanpaolo/"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre et les reines d\u2019Orient",
        "description": "",
        "date": "10-07-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-et-les-reines-orient"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "10-12-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-4"
    },
    {
        "title": "Philosophie du soin au cin\u00e9ma",
        "description": "",
        "date": "11-06-2025",
        "time": "12:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "/fr/agenda/philosophie-du-soin-au-cinema"
    },
    {
        "title": "La maison de l\u2019\u00e9crivain-voyageur Pierre Loti",
        "description": "Apr\u00e8s de longs mois de travaux minutieux, durant lesquels artistes-artisans ont retouch\u00e9, recr\u00e9\u00e9 et sublim\u00e9 les d\u00e9cors de chaque pi\u00e8ce de ce joyau architectural, le public s\u2019appr\u00eate \u00e0 red\u00e9couvrir l\u2019univers extraordinaire de l\u2019\u00e9crivain-voyageur.",
        "date": "11-06-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Comment notre rapport au progr\u00e8s a chang\u00e9",
        "description": "",
        "date": "11-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/comment-notre-rapport-au-progres-a-change"
    },
    {
        "title": "Histoire mondiale de l'architecture : une initiation",
        "description": "Fruit de la collaboration entre la Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine et l'\u00c9cole du Louvre, ce cours pr\u00e9sente l'Histoire mondiale de l'architecture, une initiation, par les meilleurs sp\u00e9cialistes, architectes, conservateurs, universitaires, historiens, historiens de l'art et chercheurs.",
        "date": "11-09-2024",
        "time": "15:30",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Trois villes de Palestine et leur architecture",
        "description": "",
        "date": "11-09-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/trois-villes-palestine-et-leur-architecture"
    },
    {
        "title": "Audioguide",
        "description": "",
        "date": "12-03-2023",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Les Enfants de Gaza. Sur les vagues de la libert\u00e9 / Litt\u00e9rature et Cin\u00e9ma",
        "description": "Projection du film I Bambini di Gaza. Sulle onde della libert\u00e0 de Loris Lai (Italie, Belgique, Etats-Unis, 2024, 108\u2032, VOSTF) en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur et de Nicoletta Bortolotti, autrice du roman du m\u00eame nom (Mondadori, 2024), dont le film est tir\u00e9. \u00c9t\u00e9 2003. Mahmud et Samir vivent \u00e0 Gaza City, une ville frapp\u00e9e chaque jour [\u2026]",
        "date": "12-05-2023",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/les-enfants-de-gaza-sur-les-vagues-de-la-liberte-litterature-et-cinema/"
    },
    {
        "title": "\u00ab Ce que l\u2019ordinateur fait aux cartes\u202f\u00bb",
        "description": "",
        "date": "12-06-2025",
        "time": "18:15",
        "location": "Richelieu",
        "link": "/fr/agenda/ce-que-lordinateur-fait-aux-cartes"
    },
    {
        "title": "Jean-Louis Cohen [1949-2023]",
        "description": "Par l\u2019ampleur de son \u0153uvre et de ses engagements, Jean-Louis Cohen a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le champ de l\u2019histoire de l\u2019architecture et de l\u2019urbanisme, en France mais aussi dans le monde.",
        "date": "12-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "12-11-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-3"
    },
    {
        "title": "Exposition / Sospensioni de Renata Rampazzi",
        "description": "Sospensioni de Renata Rampazzi15 avril \u2013 30 mai 2025Institut Italien de Culture de Paris \u2013 H\u00f4tel de GalliffetVernissage : 15 avril, 18h00 La peinture est un temps suspendu. Un geste qui s\u2019arr\u00eate, mais qui pourrait se poursuivre \u00e0 l\u2019infini, se transformer, se superposer, muter. La fronti\u00e8re entre le \u00ab fini \u00bb et l\u2019\u00ab inachev\u00e9 \u00bb [\u2026]",
        "date": "15-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/expostion-sospensioni-de-renata-rampazzi/"
    },
    {
        "title": "Exposition / Sospensioni de Renata Rampazzi",
        "description": "Sospensioni de Renata Rampazzi15 avril \u2013 30 mai 2025Institut Italien de Culture de Paris \u2013 H\u00f4tel de GalliffetVernissage : 15 avril, 18h00 La peinture est un temps suspendu. Un geste qui s\u2019arr\u00eate, mais qui pourrait se poursuivre \u00e0 l\u2019infini, se transformer, se superposer, muter. La fronti\u00e8re entre le \u00ab fini \u00bb et l\u2019\u00ab inachev\u00e9 \u00bb [\u2026]",
        "date": "15-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/expostion-sospensioni-de-renata-rampazzi/"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "15-10-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-2"
    },
    {
        "title": "L\u2019identit\u00e9 et la politesse dans la culture vietnamienne \u00e0 travers l\u2019histoire de\u00a0T\u00f4i\u00a0(moi/je)",
        "description": "",
        "date": "16-06-2025",
        "time": "16:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/lidentite-et-la-politesse-dans-la-culture-vietnamienne-travers-lhistoire-de-toi-moije"
    },
    {
        "title": "\u00ab Partir de l\u2019existant \u00bb, par Jeanne Gang, architecte, Chicago",
        "description": "Les Entretiens de Chaillot sont des conf\u00e9rences mensuelles d\u2019un architecte, d\u2019un urbaniste ou d\u2019un paysagiste, fran\u00e7ais ou \u00e9tranger, sur ses r\u00e9alisations et ses projets, sa pens\u00e9e, sa d\u00e9marche, ses m\u00e9thodes.",
        "date": "16-06-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Traverser les fronti\u00e8res pour \u00eatre soi",
        "description": "",
        "date": "16-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/traverser-les-frontieres-pour-etre-soi"
    },
    {
        "title": "Un chef-d\u2019\u0153uvre de la cartographie chinoise\u202f: \u00ab\u202fla carte g\u00e9ographique compl\u00e8te de l\u2019empire Qing unifi\u00e9 et \u00e9ternel\u202f\u00bb",
        "description": "",
        "date": "17-06-2025",
        "time": "18:15",
        "location": "INHA",
        "link": "/fr/agenda/un-chef-doeuvre-de-la-cartographie-chinoise-la-carte-geographique-complete-de-lempire-qing"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "17-09-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-1"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois-Louis Schmied et Pierre Legrain\u00a0: \u00ab\u202fLe Cantique des cantiques\u202f\u00bb, ode \u00e0 l'Art d\u00e9co",
        "description": "",
        "date": "18-06-2025",
        "time": "18:15",
        "location": "INHA",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/francois-louis-schmied-et-pierre-legrain-le-cantique-des-cantiques-ode-lart-deco"
    },
    {
        "title": "Comment regarder l\u2019envol\u00e9e des bustes\u00a0?",
        "description": "",
        "date": "18-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/comment-regarder-l-envolee-des-bustes"
    },
    {
        "title": "The Japanese Buddhist World Map and its Parisian Reception : A Case Study in the Transcultural Circulation of Cartography",
        "description": "",
        "date": "18-07-2025",
        "time": "18:19",
        "location": "Richelieu",
        "link": "/fr/agenda/japanese-buddhist-world-map-and-its-parisian-reception-case-study-transcultural-circulation"
    },
    {
        "title": "Les humains font-il la guerre au vivant ?",
        "description": "",
        "date": "20-05-2024",
        "time": "18:30",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/activites-spectacles/conferences/conflits-dans-le-vivant#item-grid-178591"
    },
    {
        "title": "Colloque international \u00ab\u00a0Dante en France : la r\u00e9ception savante\u00a0\u00bb",
        "description": "Le colloque international \u00ab\u00a0Dante en France : la r\u00e9ception savante\u00a0\u00bb se d\u00e9roulera du 19 au 23 mai \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle. L\u2019Institut culturel italien de Paris est heureux d\u2019accueillir la journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes du mardi 20 mai. Ce colloque entend fournir une vue d\u2019ensemble des appropriations et de la r\u00e9ception de Dante dans la culture savante [\u2026]",
        "date": "20-05-2025",
        "time": "09:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/colloque-international-dante-en-france-la-reception-savante/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Pi\u00e8ces pour piano d\u2019apr\u00e8s la lecture de Dante \u00a0\u00bb / R\u00e9cital de C\u00e9lia Oneto Bensaid",
        "description": "2025 est l\u2019ann\u00e9e du centenaire de la disparition de la compositrice fran\u00e7aise Marie Ja\u00ebll. Cette compositrice, p\u00e9dagogue et pianiste \u00ab star \u00bb de son temps a compos\u00e9 son cycle \u00ab testament \u00bb d\u2019apr\u00e8s la lecture du Dante. Divis\u00e9e en trois cahiers, parcourant successivement l\u2019Enfer, le Purgatoire et le Paradis, cette partition tr\u00e8s atypique et suivant [\u2026]",
        "date": "20-05-2025",
        "time": "19:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/pieces-pour-piano-dapres-la-lecture-de-dante-recital-de-celia-oneto-bensaid/"
    },
    {
        "title": "Colloque international \u00ab\u00a0Dante en France : la r\u00e9ception savante\u00a0\u00bb",
        "description": "Le colloque international \u00ab\u00a0Dante en France : la r\u00e9ception savante\u00a0\u00bb se d\u00e9roulera du 19 au 23 mai \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle. L\u2019Institut culturel italien de Paris est heureux d\u2019accueillir la journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes du mardi 20 mai. Ce colloque entend fournir une vue d\u2019ensemble des appropriations et de la r\u00e9ception de Dante dans la culture savante [\u2026]",
        "date": "20-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/colloque-international-dante-en-france-la-reception-savante/"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Pi\u00e8ces pour piano d\u2019apr\u00e8s la lecture de Dante \u00a0\u00bb / R\u00e9cital de C\u00e9lia Oneto Bensaid",
        "description": "2025 est l\u2019ann\u00e9e du centenaire de la disparition de la compositrice fran\u00e7aise Marie Ja\u00ebll. Cette compositrice, p\u00e9dagogue et pianiste \u00ab star \u00bb de son temps a compos\u00e9 son cycle \u00ab testament \u00bb d\u2019apr\u00e8s la lecture du Dante. Divis\u00e9e en trois cahiers, parcourant successivement l\u2019Enfer, le Purgatoire et le Paradis, cette partition tr\u00e8s atypique et suivant [\u2026]",
        "date": "20-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/pieces-pour-piano-dapres-la-lecture-de-dante-recital-de-celia-oneto-bensaid/"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e exceptionnelle : Jean-Pierre Filiu, un historien \u00e0 Gaza",
        "description": "",
        "date": "20-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/soiree-exceptionnelle-jean-pierre-filiu-historien-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00ab On n\u2019y entend rien ! \u00bb : rencontre avec la Maison de la Musique Contemporaine",
        "description": "Soir\u00e9e surprise consacr\u00e9e \u00e0 une \u0153uvre embl\u00e9matique de la musique du XXe si\u00e8cle",
        "date": "20-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "https://www.ircam.fr/agenda/on-ny-entend-rien-rencontre-avec-la-maison-de-la-musique-contemporaine/detail"
    },
    {
        "title": "Festival international Jean Rouch",
        "description": "",
        "date": "21-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/festival-international-jean-rouch-0"
    },
    {
        "title": "\u00c0 propos de la discrimination dans le soin",
        "description": "",
        "date": "21-05-2025",
        "time": "12:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/propos-de-la-discrimination-dans-le-soin"
    },
    {
        "title": "Approche descriptive du Maghreb antique\u202f: cent ans de fouilles de l\u2019EFR \u00e0 Timgad",
        "description": "",
        "date": "21-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/approche-descriptive-du-maghreb-antique-cent-ans-de-fouilles-de-lefr-timgad"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0La vie des formes\u00a0\u00bb : rencontre avec Emanuele Coccia et Alessandro Michele",
        "description": "A l\u2019occasion de la parution de leur ouvrage La vie des Formes. Philosophie du r\u00e9enchantement\u00a0(Flammarion, 2025), l\u2019Institut culturel italien a le plaisir d\u2019inviter le philosophe et essayiste\u00a0Emanuele Coccia\u00a0et\u00a0Alessandro Michele, directeur artistique de la maison Valentino, pour une rencontre anim\u00e9e par le journaliste Jean-Marie Durand. Depuis quand et pourquoi la mode outrepasse-t-elle le domaine de la [\u2026]",
        "date": "21-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/la-vita-delle-forme-incontro-con-emanuele-coccia-e-alessandro-michele/"
    },
    {
        "title": "Le ma\u00efs et la biodiversit\u00e9 agricole",
        "description": "",
        "date": "21-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/le-mais-et-la-biodiversite-agricole"
    },
    {
        "title": "L'intelligence artificielle et moi",
        "description": "",
        "date": "22-05-2024",
        "time": "14:00",
        "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "link": "https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/activites-spectacles/conferences/ma-premiere-conference#item-grid-177352"
    },
    {
        "title": "Rencontre: Un psy \u00e0 Bollywood",
        "description": "Dans le cadre du cycle\u00a0:",
        "date": "22-05-2024",
        "time": "18:30",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/expositions/bronzes-royaux-dangkor-un-art-du-divin"
    },
    {
        "title": "La Pologne, au centre de la nouvelle Europe ?",
        "description": "",
        "date": "22-05-2025",
        "time": "18:00",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/la-pologne-au-centre-de-la-nouvelle-europe"
    },
    {
        "title": "Les Rendez-vous critiques - 22/05/2025",
        "description": "Les Rendez-vous critiques sont le moment de la confrontation des id\u00e9es et de la controverse sur fond d\u2019actualit\u00e9.",
        "date": "22-05-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Concert / Francesco Turrisi piano solo",
        "description": "Le pianiste Francesco Turrisi, l\u2019un des rares Italiens \u00e0 avoir remport\u00e9 un Grammy Award, a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d\u2019\u00ab alchimiste \u00bb et de \u00ab polyglotte musical \u00bb par la presse internationale. Northern Migrations, son dernier album pour piano solo, \u00ab d\u00e9licat, m\u00e9lancolique et fascinant \u00bb selon The Irish Times, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en Irlande, en France, [\u2026]",
        "date": "22-05-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/concert-francesco-turrini-piano-solo/"
    },
    {
        "title": "Gaza, une guerre coloniale ?",
        "description": "",
        "date": "22-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/gaza-guerre-coloniale"
    },
    {
        "title": "Gorgone de Jenny Teng",
        "description": "Cultures populaires, miroirs des soci\u00e9t\u00e9s asiatiques contemporaines ? D\u00e9couvrir, d\u00e9crypter et comprendre l\u2019Asie d\u2019aujourd\u2019hui.",
        "date": "23-05-2025",
        "time": "20:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/activites-visites/rendez-vous-aux-jardins-2025"
    },
    {
        "title": "L\u2019IA en question, questions \u00e0 l\u2019IA",
        "description": "Deux jours de d\u00e9bats autours et avec l'IA",
        "date": "24-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Pompidou",
        "link": "https://www.ircam.fr/agenda/lia-en-question-questions-a-lia/detail"
    },
    {
        "title": "Le Tropaire de l\u2019\u00e9glise d\u2019Autun",
        "description": "",
        "date": "24-06-2025",
        "time": "18:15",
        "location": "INHA",
        "link": "/fr/agenda/le-tropaire-de-leglise-dautun"
    },
    {
        "title": "Paris pluriversel\u00a0: Bernard Dadi\u00e9 po\u00e8te des libert\u00e9s",
        "description": "",
        "date": "25-05-2023",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/autour-de-bernard-dadie"
    },
    {
        "title": "Exquise Belgique\u00a0: Conversation autour de deux ouvrages de Philippe Marczewski et Conrad Detrez",
        "description": "",
        "date": "25-05-2024",
        "time": "14:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/exquise-belgique-conversation-autour-de-deux-ouvrages-de-philippe-marczewski-et-conrad-detrez"
    },
    {
        "title": "Bistrot litt\u00e9raire Sp\u00e9cial Rentr\u00e9e litt\u00e9raire avec Barbara Abel et Arnaud Nihoul",
        "description": "",
        "date": "25-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/bistrot-litteraie-special-rentree-litteraire-avec-barbara-abel-et-arnaud-nihoul"
    },
    {
        "title": "La Nuit des mus\u00e9es de Symbiosium 2_Cosmologies Speculatives",
        "description": "",
        "date": "25-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/la-nuit-des-musees-de-symbiosium-2-cosmologies-speculatives"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Les Yeux ferm\u00e9s\u00a0\u00bb avec SKY H-1, concert dans l\u2019Obscurit\u00e9 #Symbiosium 2",
        "description": "",
        "date": "25-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/les-yeux-fermes-de-sky-h1-un-concert-dans-l-obscurite-symbiosium-2"
    },
    {
        "title": "Anna Raimondo au Festival Lips #2 \u2014 Hydra_Aix-en Provence",
        "description": "",
        "date": "25-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/anna-raimondo-au-festival-lips-2-hydra-aix-en-provence"
    },
    {
        "title": "La Nuit de la Litt\u00e9rature 2025 au Goethe-Institut \u00e0 Paris",
        "description": "",
        "date": "25-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/la-nuit-de-la-litterature-2025-au-goethe-institut-a-paris"
    },
    {
        "title": "Symbiosium 2_Cosmologies Speculatives #Abyssal, Sideral & Synth\u00e9tique",
        "description": "",
        "date": "25-05-2025",
        "time": "20:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/symbiosium-2-cosmologies-speculatives-abyssal-sideral-synthetique"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre, d\u00e9esse, reine et femme d\u2019Etat",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-deesse-reine-et-femme-etat"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-0"
    },
    {
        "title": "Archi pass",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Humains et babouins\u00a0: une coexistence impossible\u00a0?",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/humains-et-babouins-une-coexistence-impossible"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u202fLouise\u202f\u00bb de Gustave Charpentier \u2013 Conf\u00e9rence/concert",
        "description": "",
        "date": "26-05-2025",
        "time": "18:15",
        "location": "INHA",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/louise-de-gustave-charpentier-conferenceconcert"
    },
    {
        "title": "Lancelot, l\u2019\u00e9ternel amant de la reine Gueni\u00e8vre, du Moyen \u00e2ge \u00e0 nos jours",
        "description": "",
        "date": "26-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Arsenal",
        "link": "https://www.bnf.fr/fr/agenda/lancelot-leternel-amant-de-la-reine-guenievre-du-moyen-age-nos-jours"
    },
    {
        "title": "Les Enfants de Gaza. Sur les vagues de la libert\u00e9 / Litt\u00e9rature et Cin\u00e9ma",
        "description": "Projection du film I Bambini di Gaza. Sulle onde della libert\u00e0 de Loris Lai (Italie, Belgique, Etats-Unis, 2024, 108\u2032, VOSTF) en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur et de Nicoletta Bortolotti, autrice du roman du m\u00eame nom (Mondadori, 2024), dont le film est tir\u00e9. \u00c9t\u00e9 2003. Mahmud et Samir vivent \u00e0 Gaza City, une ville frapp\u00e9e chaque jour [\u2026]",
        "date": "26-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/les-enfants-de-gaza-sur-les-vagues-de-la-liberte-litterature-et-cinema/"
    },
    {
        "title": "\u00ab C\u0153ur de ville \u00bb, avec Pierre Aschieri, maire de Mouans-Sartoux et Marc Barani, architecte",
        "description": "Ce cycle met en lumi\u00e8re un projet architectural d\u2019exception, port\u00e9 par un maire, tout en favorisant le partage de bonnes pratiques entre \u00e9lus et architectes.",
        "date": "26-05-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Esclavage\u00a0: un pass\u00e9 qui nous fa\u00e7onne encore",
        "description": "",
        "date": "26-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/esclavage-un-passe-qui-nous-faconne-encore"
    },
    {
        "title": "Documentaires cambodgiens du Centre Bophana",
        "description": "Histoire, arch\u00e9ologie, iconographie, analyses scientifiques et coop\u00e9ration internationale\u2026 autour d'un art sacr\u00e9 du Cambodge",
        "date": "26-06-2025",
        "time": "20:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/han-rooftop"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre, les femmes et le \u00ab sexe faible \u00bb",
        "description": "",
        "date": "26-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-les-femmes-et-sexe-faible"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre / \u00ab\u00a0Clytemnestre\u00a0\u00bb, de Luciano Violante avec Viola Graziosi",
        "description": "Je connais l\u2019odeur de la mort et du sang\u2026 C\u2019est ainsi que commence le r\u00e9cit de Clytemnestre, reine de Myc\u00e8nes et meurtri\u00e8re d\u2019Agamemnon, son mari, \u00e9crit pour l\u2019occasion par Luciano Violante et destin\u00e9 au public contemporain. Meurtri\u00e8re par vengeance ou meurtri\u00e8re par justice ? C\u2019est la question que pose le r\u00e9alisateur en esquissant sa Clytemnestre, [\u2026]",
        "date": "26-10-2023",
        "time": "",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/clitemnestra-di-luciano-violante-con-viola-graziosi/"
    },
    {
        "title": "Installation \u00ab\u00a0Roscosmic space shop\u00a0\u00bb de Louise Charlier #Derri\u00e8re le miroir",
        "description": "",
        "date": "27-03-2025",
        "time": "19:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/installation-roscosmic-space-shop-de-louise-charlier-derriere-le-miroir"
    },
    {
        "title": "Concert / Schiena Dritta pour Gianmaria Testa",
        "description": "Schiena Dritta pour Gianmaria Testa est un hommage d\u2019affection et d\u2019estime sans limites pour Gianmaria Testa, grand auteur pi\u00e9montais disparu en 2016 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de cinquante-huit ans. Il n\u2019est pas exag\u00e9r\u00e9 d\u2019affirmer qu\u2019il a laiss\u00e9 un vide irr\u00e9parable, y compris en France. Le journaliste Guido Festinese, ami de Testa \u00e0 \u00e9crit des\u00a0 \u00abtableaux de vie\u00bb [\u2026]",
        "date": "27-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/13175/"
    },
    {
        "title": "Parlons Syrie! #2 : Les d\u00e9fis \u00e9conomiques de la transition syrienne",
        "description": "",
        "date": "27-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/parlons-syrie-2-les-defis-economiques-transition-syrienne"
    },
    {
        "title": "La cr\u00e9ation musicale : coop\u00e9ration, recherche et dialogues artistiques",
        "description": "Rencontre professionnelle",
        "date": "27-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "https://www.ircam.fr/agenda/la-creation-musicale-cooperation-recherche-et-dialogues-artistiques/detail"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre / \u00ab\u00a0Clytemnestre\u00a0\u00bb, de Luciano Violante avec Viola Graziosi",
        "description": "Je connais l\u2019odeur de la mort et du sang\u2026 C\u2019est ainsi que commence le r\u00e9cit de Clytemnestre, reine de Myc\u00e8nes et meurtri\u00e8re d\u2019Agamemnon, son mari, \u00e9crit pour l\u2019occasion par Luciano Violante et destin\u00e9 au public contemporain. Meurtri\u00e8re par vengeance ou meurtri\u00e8re par justice ? C\u2019est la question que pose le r\u00e9alisateur en esquissant sa Clytemnestre, [\u2026]",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Institut Culturel Italien de Paris",
        "link": "https://iicparigi.esteri.it/fr/gli_eventi/calendario/clitemnestra-di-luciano-violante-con-viola-graziosi/"
    },
    {
        "title": "Dream Land de Steve Chen",
        "description": "La r\u00e9alisatrice Jenny Teng explore la trajectoire de sa famille entre le Cambodge, la France et la Californie.",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "20:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/nos-collections/asie-du-sud-est/portrait-du-roi-jayavarman-vii"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "https://www.imarabe.org/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-5"
    },
    {
        "title": "Femmes des mangroves, actrices d\u2019une \u00e9cologie durable",
        "description": "",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "https://www.museedelhomme.fr/fr/rencontre/femmes-des-mangroves-actrices-d-une-ecologie-durable"
    },
    {
        "title": "Projection de films : Pierre Boulez",
        "description": "une s\u00e9lection de films pour documenter le contexte de cr\u00e9ation de R\u00e9pons",
        "date": "28-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "https://www.ircam.fr/agenda/projection-de-films-pierre-boulez/detail"
    },
    {
        "title": "Funan de Denis Do",
        "description": "Le mus\u00e9e Guimet propose une s\u00e9lection de courts m\u00e9trages produits dans le cadre du programme \u00ab\u00a0Amplifying Voices of Indigenous Women and Discriminated Groups\u00a0\u00bb du centr Bophana.",
        "date": "29-06-2025",
        "time": "16:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/activites-visites/rencontre-un-psy-bollywood"
    }
]