[
    {
        "title": "La cin\u00e9math\u00e8que du documentaire \u00e0 la Bpi\u00a0: Les yeux doc \u00e0 midi \u2022 Voyage, voyages",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "19:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/la-cinematheque-du-documentaire-a-la-bpi-les-yeux-doc-a-midi-voyage-voyages"
    },
    {
        "title": "Justine Bougerol dans l\u2019exposition Chaosmos au MAIF Social Club \u00e0 Paris",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "20:00",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/justine-bougerol-dans-l-exposition-chaosmos-au-maif-social-club-a-paris"
    },
    {
        "title": "Falsafa | Anthropologie et pens\u00e9e arabe",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/falsafa-anthropologie-et-pensee-arabe"
    },
    {
        "title": "Exposition Belladone de Tatiana Wolska #Foire internationale Drawing now Art Fair_Paris",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/exposition-belladone-de-tatiana-wolska-foire-internationale-drawing-now-art-fair-paris"
    },
    {
        "title": "Exposition\u00a0: \u00ab\u00a0The Tuning of the Afterworld\u00a0\u00bb # La Box, l\u2019Ensa & le Ch\u00e2teau d\u2019eau_Bourges",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/exposition-the-tuning-of-the-afterworld-la-box-l-ensa-le-chateau-d-eau-bourges"
    },
    {
        "title": "Exquise Belgique\u00a0: Conversation autour de deux ouvrages de Genevi\u00e8ve Damas et Pierre Mertens",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/exquise-belgique-conversation-autour-de-deux-ouvrages-de-genevieve-damas-et-pierre-mertens"
    },
    {
        "title": "Belgian Theory \u2013 Cycle Lib\u00e9ralisme autoritaire\u00a0: S\u00e9ance 2",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/belgian-theory-cycle-liberalisme-autoritaire-seance-2"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e Rhizome autour de Florence Minder avec son spectacle Good Mourning",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/soiree-rhizome-autour-de-florence-minder-avec-son-spectacle-good-mourning"
    },
    {
        "title": "Avant-premi\u00e8re\u00a0: \u00ab\u00a0MERCKX\u00a0\u00bb un film un film de Christophe Hermans et Boris Tilquin",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/avant-premiere-merckx-un-film-un-film-de-christophe-hermans-et-boris-tilquin"
    },
    {
        "title": "Laure Limongi \u00ab\u00a0Le Service des Panac\u00e9es\u00a0\u00bb #Villa Medicis - 2e s\u00e9ance",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/laure-limongi-le-service-des-panacees-villa-medicis-2"
    },
    {
        "title": "Audioguide",
        "description": "",
        "date": "",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Rencontre avec le commissaire de l'exposition Bronzes Royaux d'Angkor",
        "description": "Un premier long-m\u00e9trage de Steve Chen\u00a0 qui capte avec sensibilit\u00e9 les mutations de la soci\u00e9t\u00e9 cambodgienne, entre contemplation et m\u00e9lancolie.",
        "date": "01-06-2025",
        "time": "15:30",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/hanok-restaurant"
    },
    {
        "title": "L'origine des comportements symboliques",
        "description": "",
        "date": "02-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/conference/l-origine-des-comportements-symboliques"
    },
    {
        "title": "Rencontre litt\u00e9raire : La dame du jeu d\u2019\u00e9checs avec Philippe Charlier",
        "description": "Pr\u00e9sentation litt\u00e9raire par Philippe Charlier autour de son ouvrage \u00ab\u00a0La dame du jeu d\u2019\u00e9checs\u00a0\u00bb publi\u00e9 aux \u00e9ditions Plon en 2024.",
        "date": "03-05-2025",
        "time": "15:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/expositions/marc-riboud-photographies-du-vietnam-1966-1976"
    },
    {
        "title": "Musiques de synthe\u0300se : la French touch des anne\u0301es 1970",
        "description": "Colloque et concerts sur l'histoire du son num\u00e9rique dans diff\u00e9rentes institutions fran\u00e7aises",
        "date": "03-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Maison des Sciences de l'Homme Paris Nord",
        "link": "/agenda/musiques-de-synthese-la-french-touch-des-annees-1970/detail"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre : la l\u00e9gende, le mythe, l\u2019ic\u00f4ne",
        "description": "",
        "date": "03-07-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-legende-mythe-icone"
    },
    {
        "title": "Contre-feu, la cr\u00e9ation musicale dans l'espace public",
        "description": "Rencontre organis\u00e9e avec le r\u00e9seau Futurs Compos\u00e9s",
        "date": "04-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "/agenda/contre-feu-la-creation-musicale-dans-lespace-public/detail"
    },
    {
        "title": "Comment les sites arch\u00e9ologiques sont-ils dat\u00e9s\u00a0?",
        "description": "",
        "date": "04-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/comment-les-sites-archeologiques-sont-ils-dates"
    },
    {
        "title": "Aubane Fil\u00e9e au Festival CIRCULATION(S)_Paris",
        "description": "",
        "date": "05-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/aubane-filee-au-festival-circulation-s-paris"
    },
    {
        "title": "Belgomania au S\u00e9choir-Port Boinot & Le Pilori \u00e0 Niort",
        "description": "",
        "date": "05-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/belgomania-focus-sur-la-photographie-emergente-de-la-federation-wallonie-bruxelles"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019enfant fa\u00e7onne les soci\u00e9t\u00e9s humaines",
        "description": "",
        "date": "05-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/conference/comment-l-enfant-faconne-les-societes-humaines"
    },
    {
        "title": "Gaza : comment sauvegarder les sites arch\u00e9ologiques ?",
        "description": "",
        "date": "05-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/gaza-comment-sauvegarder-les-sites-archeologiques"
    },
    {
        "title": "Installation \u00ab\u00a0La Palmeraie des M\u00e9moires\u00a0\u00bb de Mehdi-Georges Lahlou",
        "description": "",
        "date": "06-03-2025",
        "time": "19:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/installation-la-palmeraie-des-memoires-de-mehdi-georges-lahlou"
    },
    {
        "title": "Installation \u00ab\u00a022 novembre 2014, Cleveland\u00a0\u00bb de Pierre Larauza",
        "description": "",
        "date": "06-03-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/installation-22-novembre-2014-cleveland-de-pierre-larauza"
    },
    {
        "title": "\u00c9volution et devenir du patrimoine architectural en C\u00f4te d\u2019Ivoire",
        "description": "L\u2019architecture ivoirienne s\u2019inscrit dans une histoire longue et \u00e9volutive, marqu\u00e9e d\u2019abord par des traditions vernaculaires bien avant la colonisation. Ces architectures locales, adapt\u00e9es aux contextes climatiques, sociaux et culturels, ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage b\u00e2ti et inspir\u00e9 des pratiques qui\u2026",
        "date": "07-05-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte d'Homo erectus et de ses successeurs",
        "description": "",
        "date": "07-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/a-la-decouverte-d-homo-erectus-et-de-ses-successeurs"
    },
    {
        "title": "Rencontre litt\u00e9raire: Bao Da\u00ef Le dernier Empereur du Vi\u00eatnam",
        "description": "Rencontre avec\u00a0Daniel Grandcl\u00e9ment,\u00a0biographe de Bao Da\u00ef",
        "date": "10-05-2024",
        "time": "15:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/expositions/bronzes-royaux-dangkor-un-art-du-divin"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre et les reines d\u2019Orient",
        "description": "",
        "date": "10-07-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-et-les-reines-orient"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "10-12-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-4"
    },
    {
        "title": "Comment notre rapport au progr\u00e8s a chang\u00e9",
        "description": "",
        "date": "11-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/comment-notre-rapport-au-progres-a-change"
    },
    {
        "title": "Histoire mondiale de l'architecture : une initiation",
        "description": "Fruit de la collaboration entre la Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine et l'\u00c9cole du Louvre, ce cours pr\u00e9sente l'Histoire mondiale de l'architecture, une initiation, par les meilleurs sp\u00e9cialistes, architectes, conservateurs, universitaires, historiens, historiens de l'art et chercheurs.",
        "date": "11-09-2024",
        "time": "15:30",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Trois villes de Palestine et leur architecture",
        "description": "",
        "date": "11-09-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/trois-villes-palestine-et-leur-architecture"
    },
    {
        "title": "Recyclez dans l\u2019Antiquit\u00e9\u202f: bijoux, vases et monnaies",
        "description": "",
        "date": "12-05-2025",
        "time": "12:30",
        "location": "Richelieu",
        "link": "/fr/agenda/recyclez-dans-lantiquite-bijoux-vases-et-monnaies"
    },
    {
        "title": "\u00ab Construire l\u2019inconstructible \u00bb, par Triptyque architecture, S\u00e3o Paulo, Paris, et Rute Cui\u00e1, architecte",
        "description": "Les Entretiens de Chaillot sont des conf\u00e9rences mensuelles d\u2019un architecte, d\u2019un urbaniste ou d\u2019un paysagiste, fran\u00e7ais ou \u00e9tranger, sur ses r\u00e9alisations et ses projets, sa pens\u00e9e, sa d\u00e9marche, ses m\u00e9thodes.",
        "date": "12-05-2025",
        "time": "19:00",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "L\u2019oc\u00e9an \u00e0 table",
        "description": "",
        "date": "12-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/conference/l-ocean-a-table"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "12-11-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-3"
    },
    {
        "title": "L\u00e9vi-Strauss dans les collections de la BnF",
        "description": "",
        "date": "14-05-2025",
        "time": "14:15",
        "location": "Webinaire",
        "link": "/fr/agenda/levi-strauss-dans-les-collections-de-la-bnf"
    },
    {
        "title": "La fin de l'univers : sc\u00e9narios pour le dernier acte",
        "description": "",
        "date": "14-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "/fr/agenda/la-fin-de-lunivers-scenarios-pour-le-dernier-acte"
    },
    {
        "title": "Les secrets de l'Imp\u00e9ratrice, une enqu\u00eate dans le Pal\u00e9olithique breton",
        "description": "",
        "date": "14-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/les-secrets-de-l-imperatrice-une-enquete-dans-le-paleolithique-breton"
    },
    {
        "title": "\u201cYoka\u00ef, Japanese Spirits\u201d de Stephan Goldrajch \u00e0 la Galerie Xippas, Paris",
        "description": "",
        "date": "15-03-2025",
        "time": "12:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/yokai-japanese-spirits-de-stephan-goldrajch-a-la-galerie-xippas-paris"
    },
    {
        "title": "Carte et communication. Map design, s\u00e9miologie graphique, g\u00e9ovisualisation",
        "description": "",
        "date": "15-05-2025",
        "time": "18:15",
        "location": "Richelieu",
        "link": "/fr/agenda/carte-et-communication-map-design-semiologie-graphique-geovisualisation"
    },
    {
        "title": "Shakespeare et l\u2019esprit du lieu",
        "description": "",
        "date": "15-05-2025",
        "time": "9:12",
        "location": "Richelieu",
        "link": "/fr/agenda/shakespeare-et-lesprit-du-lieu"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "15-10-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-2"
    },
    {
        "title": "Traverser les fronti\u00e8res pour \u00eatre soi",
        "description": "",
        "date": "16-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/traverser-les-frontieres-pour-etre-soi"
    },
    {
        "title": "Julien Cain, de la BN \u00e0 Buchenwald (1939-1945)",
        "description": "",
        "date": "17-05-2025",
        "time": "17:19",
        "location": "Richelieu",
        "link": "/fr/agenda/julien-cain-de-la-bn-buchenwald-1939-1945"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "17-09-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-1"
    },
    {
        "title": "Comment regarder l\u2019envol\u00e9e des bustes\u00a0?",
        "description": "",
        "date": "18-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/comment-regarder-l-envolee-des-bustes"
    },
    {
        "title": "Sot ou saint\u202f? Le grand \u00e9cart de Perceval au fil des si\u00e8cles",
        "description": "",
        "date": "20-05-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "/fr/agenda/sot-ou-saint-le-grand-ecart-de-perceval-au-fil-des-siecles"
    },
    {
        "title": "Soir\u00e9e exceptionnelle : Jean-Pierre Filiu, un historien \u00e0 Gaza",
        "description": "",
        "date": "20-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/soiree-exceptionnelle-jean-pierre-filiu-historien-gaza"
    },
    {
        "title": "\u00ab On n\u2019y entend rien ! \u00bb : rencontre avec la Maison de la Musique Contemporaine",
        "description": "Soir\u00e9e surprise consacr\u00e9e \u00e0 une \u0153uvre embl\u00e9matique de la musique du XXe si\u00e8cle",
        "date": "20-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "/agenda/on-ny-entend-rien-rencontre-avec-la-maison-de-la-musique-contemporaine/detail"
    },
    {
        "title": "Festival international Jean Rouch",
        "description": "",
        "date": "21-05-2024",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/festival-international-jean-rouch-0"
    },
    {
        "title": "Le ma\u00efs et la biodiversit\u00e9 agricole",
        "description": "",
        "date": "21-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/le-mais-et-la-biodiversite-agricole"
    },
    {
        "title": "Rencontre: Un psy \u00e0 Bollywood",
        "description": "Dans le cadre du cycle\u00a0:",
        "date": "22-05-2024",
        "time": "18:30",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/nos-collections/asie-du-sud-est/portrait-du-roi-jayavarman-vii"
    },
    {
        "title": "Gaza, une guerre coloniale ?",
        "description": "",
        "date": "22-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/gaza-guerre-coloniale"
    },
    {
        "title": "Gorgone de Jenny Teng",
        "description": "Cultures populaires, miroirs des soci\u00e9t\u00e9s asiatiques contemporaines ? D\u00e9couvrir, d\u00e9crypter et comprendre l\u2019Asie d\u2019aujourd\u2019hui.",
        "date": "23-05-2025",
        "time": "20:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/guimet-chefs-doeuvre-du-musee-guimet-en-region"
    },
    {
        "title": "Le Proc\u00e8s de l'IA",
        "description": "Deux jours de d\u00e9bats autours et avec l'IA",
        "date": "24-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Pompidou",
        "link": "/agenda/le-proces-de-lia/detail"
    },
    {
        "title": "Belgian Theory \u2013 Cycle Lib\u00e9ralisme autoritaire\u00a0: S\u00e9ance 3",
        "description": "",
        "date": "25-04-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/belgian-theory-cycle-liberalisme-autoritaire-seance-3"
    },
    {
        "title": "La seizi\u00e8me arcane - Carnavalo en Nef des marges dans l\u2019ombre des certitudes",
        "description": "",
        "date": "25-04-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/la-seizieme-arcane-carnavalo-en-nef-des-marges"
    },
    {
        "title": "Bistrot litt\u00e9raire avec Giuseppe Santoliquido et Sevy Neige",
        "description": "",
        "date": "25-04-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/bistrot-litteraire-avec-giuseppe-santoliquido-et-sevy-neige"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Arva Vacua\u00a0\u00bb\u00a0: Des territoires sans cartes \u2013 g\u00e9opo\u00e9tiques abyssales & sid\u00e9rales \u00e0 l\u2019\u00e8re liquide #Symbiosium2",
        "description": "",
        "date": "25-04-2024",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/conference-arva-vacua-des-territoires-sans-cartes-geopoetiques-abyssales-siderales-a-l-ere-liquide-symbiosium2"
    },
    {
        "title": "Avant-premi\u00e8re\u00a0: \u00ab\u00a0MEXICO 86\u00a0\u00bb un film de C\u00e9sar Diaz",
        "description": "",
        "date": "25-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/avant-premiere-mexico-86-un-film-de-cesar-diaz"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre, d\u00e9esse, reine et femme d\u2019Etat",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-deesse-reine-et-femme-etat"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-0"
    },
    {
        "title": "Archi pass",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine",
        "link": ""
    },
    {
        "title": "Humains et babouins\u00a0: une coexistence impossible\u00a0?",
        "description": "",
        "date": "25-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/humains-et-babouins-une-coexistence-impossible"
    },
    {
        "title": "Esclavage\u00a0: un pass\u00e9 qui nous fa\u00e7onne encore",
        "description": "",
        "date": "26-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/esclavage-un-passe-qui-nous-faconne-encore"
    },
    {
        "title": "Documentaires cambodgiens du Centre Bophana",
        "description": "L\u2019exposition \u00ab\u00a0Bronzes royaux d\u2019Angkor, un art du divin\u00a0\u00bb racont\u00e9e par Pierre Baptiste.",
        "date": "26-06-2025",
        "time": "20:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/activites-visites/rencontre-litteraire-la-dame-du-jeu-dechecs-avec-philippe-charlier"
    },
    {
        "title": "Jeudis de l'IMA | Cl\u00e9op\u00e2tre, les femmes et le \u00ab sexe faible \u00bb",
        "description": "",
        "date": "26-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/jeudis-ima-cleopatre-les-femmes-et-sexe-faible"
    },
    {
        "title": "Installation \u00ab\u00a0Roscosmic space shop\u00a0\u00bb de Louise Charlier #Derri\u00e8re le miroir",
        "description": "",
        "date": "27-03-2025",
        "time": "20:30",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/installation-roscosmic-space-shop-de-louise-charlier-derriere-le-miroir"
    },
    {
        "title": "Exposition collective KnalPatronen | CSS @CWB #Prix Carr\u00e9 sur Seine 2024",
        "description": "",
        "date": "27-03-2025",
        "time": "",
        "location": "Centre Wallonie-Bruxelles",
        "link": "https://cwb.fr/agenda/exposition-collective-prix-carre-sur-seine-2024"
    },
    {
        "title": "La cr\u00e9ation musicale : coop\u00e9ration, recherche et dialogues artistiques",
        "description": "Rencontre professionnelle",
        "date": "27-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "/agenda/la-creation-musicale-cooperation-recherche-et-dialogues-artistiques/detail"
    },
    {
        "title": "Dream Land de Steve Chen",
        "description": "La r\u00e9alisatrice Jenny Teng explore la trajectoire de sa famille entre le Cambodge, la France et la Californie.",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "20:00",
        "location": "Guimet",
        "link": "https://www.guimet.fr/fr/emile-guimet"
    },
    {
        "title": "Ici & Maintenant, l'actualit\u00e9 du monde arabe",
        "description": "",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Institut du Monde Arabe",
        "link": "/fr/agenda/rencontres-et-debats/ici-maintenant-actualite-du-monde-arabe-5"
    },
    {
        "title": "Femmes des mangroves, actrices d\u2019une \u00e9cologie durable",
        "description": "",
        "date": "28-05-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/femmes-des-mangroves-actrices-d-une-ecologie-durable"
    },
    {
        "title": "Projection de films : Pierre Boulez",
        "description": "une s\u00e9lection de films pour documenter le contexte de cr\u00e9ation de R\u00e9pons",
        "date": "28-06-2025",
        "time": "",
        "location": "Ircam",
        "link": "/agenda/projection-de-films-pierre-boulez/detail"
    },
    {
        "title": "Vers la fin prochaine des \u00e9nergies fossiles ? Quand les int\u00e9r\u00eats divergent",
        "description": "",
        "date": "30-04-2025",
        "time": "18:30",
        "location": "Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "link": "/fr/agenda/vers-la-fin-prochaine-des-energies-fossiles-quand-les-interets-divergent"
    },
    {
        "title": "Les Paranthropes, nos cousins m\u00e9connus",
        "description": "",
        "date": "30-04-2025",
        "time": "",
        "location": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "link": "/fr/rencontre/les-paranthropes-nos-cousins-meconnus"
    }
]